你平時係唔同餐廳場合點叫d staff？

通常係香港會講：唔該落單 唔叫名
但係如果要叫既話⋯⋯
平時：侍應
茶餐廳：伙記
高級餐廳:excuse me
台灣（中華民國）🇹🇼、華人地區：服務生
永遠唔會講：服務員

唔該！

平時叫開
小二，下單

唔該

Well done

喂 寫野

喂

小二
打兩斤白乾
切三斤牛肉

認真答，我望一望佢地，同佢有眼神接觸佢地就知我揾佢，慢慢開始就唔會叫佢地

仲有「靚仔」「靚女」「細佬」「阿妹」「阿姐」

舉手嗌唔該

聽講英國好似個個都係咁做，就算趕時間都係
舉手/出聲叫佢哋嘅話喺當地都會被認為係rude嘅行為

exactly我有呢個感覺
所以等佢知我想揾佢就ok

小二咁得意既個名

會唔會冇禮貌喝人

喂人會唔會冇禮貌

印仔回來了

Fuwuyuen

會嚇親佢地

士大夫

靚仔=飯

擒好有禮

生活節奏唔同

燕也有禮

有禮貌過叫 撫摸丸

boston係咁

簡直係垃圾中文

Good Job

熟嘅直接開名
啊總
風哥

すみません、お注文したいですけど

すみません、お会計したいですけど

服务员

すみません、

我反而係咁，試過去啲講英文嘅餐廳，佢地唔太鐘意你叫佢
佢正常應該好attentive to your need, 你揾緊佢佢應該好快note 到

「啜吱啜吱啜吱啜吱」好似撚狗撚貓嗰時咁叫佢

未食過高級餐廳

半點巴 唔該

典解
唔該好有禮貌

唔該是有禮

事實上我以前做酒店嗰陣喺lobby嘅話啲外國客都係會用眼神嚟向我求助所以我依家自己都會咁做
正常的確會好attentive留意有冇客望住我

應

exactly

yuan

YUEN是岩的

Hsuen 都係用e

喺外國
我同個waiter 講緊野
都會有香港人大叫想搶走個waiter

英國人準備好未

仔 靚仔 女靚女

喂 撚樣

香港唔該 寫野/落單
外國 may I order plz
中國 畜生過黎

撻手指

小姐

等候者

英國係真係當你無禮貌

喂 屌你老母 識唔識過嚟落單？

會講Hi

同志

去茶記食野
行過有個客同我講 伙記寫野
我都係客黎WO

唔同地方文化有咩好講?
香港D WAITER/WAITRESS趕住出餐,再唔係就柄埋一邊打牙骹,撚同你玩EYE CONTACT?
除非你唔係一般用餐時間去架姐

虎烏員！！！

我鬼撚識支國拼音

來人呀

高級餐廳就係
低級少少嗰D都扮見你唔到, 揮極手都無人理

華人地區：唔該/你好
英語：hi/halo

男既叫哥哥唔該
女既叫阿妹唔該

用眼神叫佢埋黎

拍台, 服務員

妹妹

舉手 有眼神接觸就得

blow job

分享下嗟，我又唔係屌香港人，巴打唔洗咁激動

通通叫唔該

以前返大陸同啲friend 鬥大聲叫“服務員！ "

咪係，英美waiters 個個會收tips
香港根本唔會，梗係WFC你

Yes.
聽得明廣東話嘅，不分檔次，一律唔該。

叫唔該

人地仲會中間走黎問你d野食o唔ok
講緊百零蚊一個set果d都係咁好service
比tip都心甘情願
香港焗你比加一但加杯水都要比人當狗咁撚等成世

下，咁都叫激動？
BTW,我係屌香港d waiter/waitress
佢地剩係出餐同打牙骹，唔撚會留意客有無需要落單／加單／其他需要架
就算去貴少少既地方都未必會

舉手做個寫嘢手勢就得

下個侍應走埋黎

服务员！！

本來今日條女生日 比佢話事揀去邊到食飯 今次仲要係我請

條仆街就揀左間好撚貴既西餐廳 我都唔撚識讀間餐廳既名 我見一塊死人扒都成幾百蚊

但見條女生日 好 今日我忍9你

入到去 我就同女朋友坐左係個卡位到 個WAITER(鬼佬)走埋黎問:what can I help you?

雖然我英文真係中一二程度 不過喱句都唔算難到我

我女朋友用英文話 想要拎個MENU睇睇

由於入面全部英文我都唔多識 所以我就話跟女朋友點餐 佢要咩我要咩就算

個鬼佬又走番埋黎問左句野 我剩係聽到:what xxxxxxxxxxxxxxxx like?

我女友就點左2個DINNER SPECIAL 之後個鬼佬又問:what xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?

我仍然係聽唔明 女友就同佢講:WELL DONE!

我聽到喱到我大約就GET到 我估個鬼佬問佢覺得喱間餐廳既質素/員工服務/態度點 因為我見女友都讚佢

個鬼佬轉另轉頭問我:whatxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?

我好自豪 充滿自信 大大聲答: GOOD JOB!!

個鬼佬就呆哂 唔明我無啦啦做乜講GOOD JOB咁

女友見到 即刻幫我答:WELL DONE

個鬼佬點點頭 就行左去 我其實到而家都唔明白 到底讚外國人係咪一定要用WELL DONE?

點解講GOOD JOB佢反而又呆哂又聽唔到咁既 有冇巴打可以幫幫手教我

Ok，誤會咗你唔好意思

Service呢家嘢真係好相向，我覺得香港嘅文化waiter同食客之間嘅對立好嚴重...去餐廳經常見到是但一方對住另外一方閪曬口面。
我會歸咎於香港作為所謂嘅精英向社會，實在太少關於人同人之間溝通嘅教育/培養，變相出到嚟個個都缺乏同理心

おい、お前

注音係ㄩㄢˊ都係yuan2

人地個威妥碼拼音係uen

全部叫唔該

想搵返原文出處

我好多正皮

石頭岀糧d fd?

屌你一陣間好似成班akb 48出黎唱歌

高級餐廳唔會出聲
實有個喺左近望一望俾個五蚊就得

唔該 > 落單 > 唔該 > 埋單 > 唔該晒,拜拜!

舉下手示意就算

連豬要落單 第一時間去搣佢面珠仔

茶餐廳會嗌靚仔/靚女
其他高級啲嘅舉下手就算

屌你老母落單啦仆街

輸 Lee 媽些～～